有月前，沈大師說中國正在部署騰訊大炒的翻版，主角就是小米。

2018年12月12日
投資一周：華為當災 小米得食？ - 周顯

有說中國正在部署騰訊大炒的翻版，主角就是小米。 資料圖片
適中字型
較大字型

先不去管孟晚舟的安危問題，華為這間作為全中國最大的手機公司，其下場究竟如何，似乎仰賴在美國/特朗普的手上，中國並非沒有反制能力，例如禁售iPhone，但其拳力遠不及對手，卻可斷言。

華為是軍方/特務機構，是老嫗皆知的常識，美國不可能不知，挑現在來動手，只視乎政治需要而已。

記得有報道說，當年日本福島地震，核電輻射四散，華為職員表示當地不能沒有電訊設施，穿上防輻射衣便進入當地修復。又有報道說非洲政局不穩，一天華為辦公室被暴徒亂槍掃射，翌日職員換了桌椅，繼續如常工作。華為就是用這種軍事式的管理在全世界攻城略地，爭奪市場。

這幾天，小米（1810）的股價也在下跌，不知是否因為華為的拖累。然而，華為的倒霉，小米會不會反而是得益者呢？

月前，沈大師說過，中國政府正在部署騰訊（700）大炒的翻版，主角就是小米。不知此說的可信程度，不過只要有國策支持，把騰訊奇蹟翻炒一次，完全做得到。

周顯
投資者、八卦公、知識分子

周欠加沈屍，大家識做？

魔笛出手啦哈哈

鳩硯之前狂推11恆生銀行，話有消息，大陸佬密密入貨，想收售，目標價成500蚊，結果而家 .....

上次講恆生，結果 ...
鳩硯今次咁講，明哂啦

此報導一出
小米喱個禮拜應該都...

訊匯證券行政總裁沈振盈批評港交所把關不力，令這些所謂新經濟股獨角獸，在內地都未批上市的情況下，排隊到香港上市，「咁你同謎網50無分別架！」沈大師認為買股票就是要買業績和前景，但這些股「隻隻都搵笨」，全無業績可言，「我一路叫唔好買，新經濟唔係大晒，新經濟都要睇業績！」

他覺得大部份新經濟股的股價都不合理，投資者因而盡沽，而當中小米可能已經算最好，起碼近兩季都交到個希望給大家，「站係投資角色我唔Buy﹙新經濟股﹚，你咁叻就搵Venture Capital畀錢你，我覺得呢樣嘢等於雷曼迷債，唔係普羅投資者都可以買，係專業投資者先賣畀佢，唔可以當普通股票上市，幫佢集資。」

大屍係唔係有心燈尻佢架